帳到底怎麼算的？在野立委提疑點 要中央給答案
2023-03-07
https://udn.com/news/story/123413/7013461
基隆捷運日前通過第一階段環評，基隆市長謝國樑公開說，基隆分攤費用從原先十七點七億元暴增三倍至五十三點八六億元，恐使基隆陷財政黑暗期；民眾黨立委邱臣遠表示，前市長林右昌一再對外保證基隆市不用出地方配合款的說法被戳破，交通部和基隆市府也達成出十七點七億元共識，沒想到基隆市配合款因經費暴增而增加，請中央說清楚，「這筆帳到底怎麼算的？」 邱臣遠表示，基捷第二階段到底蓋不蓋？興建經費多少？如何分配？誰負責興建、誰經營？虧損如何分配？這四大問題至今沒答案，「市長換黨換人後，地方負擔增加了三倍。」他說，基捷一開始就是政策買票，接著一變再變，從八十億元的台鐵火車輕軌ＴＲＡＩＮ-ＴＲＡＭ系統，到提升為獨立路軌的ＬＲＲＴ中運量捷運系統，第一階段經費暴增到四二五億元卻成了進不了基隆的基隆捷運，現在經費再度暴漲，他相信絕不是最後動工與完工的數字。 熟悉工程人士指出，基隆捷運費用還沒到頂，等細部設計出來後，費用會更多，追加到八百億或上千億都有可能，基隆市要負擔的額度肯定會往上追加。基隆市議員陳冠羽說，基隆一年預算二百億，五十三億多就占了四分之一，基隆市財政根本扛不起，建議趕快重啟交通部長及北北基市長的四長會議，到底要怎麼攤分，誰興建，說清楚。 國民黨立法院黨團也質疑，「基捷不到基隆、從不出錢變出五十三億多元，民進黨還要騙？」今天將開記者會，要求執政黨給說法。 基隆捷運 交通部長 邱臣遠 謝國樑 林右昌